name some goals

pl/Monad2.v
@@ -77,7 +77,6 @@ Proof.
     - apply Hoare_ret.
       rewrite H.
       rewrite ! app_assoc.
-      simpl.
       rewrite (Permutation_app_comm _ [x]).
       reflexivity.
     - apply Hoare_ret.
@@ -134,7 +133,7 @@ Theorem merge_incr:
   forall l1 l2,
     incr l1 ->
     incr l2 ->
-    Hoare (merge l1 l2) (fun l3 => incr l3).
+    Hoare (merge l1 l2) incr.
 Proof.
   intros.
   unfold merge.
@@ -186,7 +185,6 @@ Qed.
 
 (** * 程序验证案例二：归并排序 *)
 
-(** 一个任意的外部排序算法 *)
 Definition ext_sort (l: list Z): SetMonad.M (list Z) :=
   fun l' => Permutation l l' /\ incr l'.
 
@@ -205,7 +203,6 @@ Definition gmergesort_f (W: list Z -> SetMonad.M (list Z)):
        merge p2 q2).
 
 Definition gmergesort := Kleene_LFix gmergesort_f.
-
 Lemma ext_sort_fact:
   forall l,
     Hoare (ext_sort l) (fun l0 => Permutation l l0 /\ incr l0).
@@ -278,15 +275,13 @@ Fixpoint list_iter
   | a :: l0 => b0 <- f a b;; list_iter f l0 b0
   end.
 
-Check rev_ind.
-
 Theorem Hoare_list_iter {A B: Type}:
   forall (f: A -> B -> SetMonad.M B)
          (P: list A -> B -> Prop),
     (forall b l a,
        P l b ->
        Hoare (f a b) (fun b0 => P (l ++ a :: nil) b0)) ->
-    forall b l, P nil b -> Hoare (list_iter f l b) (fun b0 => P l b0).
+    (forall b l, P nil b -> Hoare (list_iter f l b) (fun b0 => P l b0)).
 Proof.
   (** 此处的证明需要对list使用反向归纳法。*)
   intros.
@@ -311,18 +306,7 @@ Lemma list_iter_app:
          (b: B),
     b0 <- list_iter f l1 b;; list_iter f l2 b0 ==
     list_iter f (l1 ++ l2) b.
-Proof.
-  intros.
-  revert b.
-  induction l1; simpl; intros.
-  + rewrite bind_ret_l.
-    reflexivity.
-  + rewrite bind_assoc.
-    apply bind_congr.
-    - reflexivity.
-    - intros b0.
-      apply IHl1.
-Qed.
+Admitted. (* 请删除这一行_[Admitted]_并填入你的证明，以_[Qed]_结束。 *)
 
 (************)
 (** 习题：  *)
@@ -330,18 +314,7 @@ Qed.
 
 #[export] Instance Hoare_congr {A: Type}:
   Proper (Sets.equiv ==> eq ==> iff) (@Hoare A).
-Proof.
-  unfold Proper, respectful, Hoare.
-  intros.
-  subst y0.
-  split; intros.
-  + rewrite <- H in H1.
-    apply H0.
-    apply H1.
-  + rewrite H in H1.
-    apply H0.
-    apply H1.
-Qed.
+Admitted. (* 请删除这一行_[Admitted]_并填入你的证明，以_[Qed]_结束。 *)
 
 (************)
 (** 习题：  *)
@@ -354,24 +327,7 @@ Theorem Hoare_list_iter {A B: Type}:
        P l b ->
        Hoare (f a b) (fun b0 => P (l ++ a :: nil) b0)) ->
     (forall b l, P nil b -> Hoare (list_iter f l b) (fun b0 => P l b0)).
-Proof.
-  intros.
-  pattern l.
-  refine (rev_ind _ _ _ l); simpl.
-  + apply Hoare_ret.
-    apply H0.
-  + intros.
-    rewrite <- list_iter_app.
-    eapply Hoare_bind.
-    1 : { apply H1. }
-    intros b0 ?.
-    simpl in H2.
-    simpl.
-    rewrite bind_ret_r.
-    apply H.
-    apply H2.
-Qed.
-
+Admitted. (* 请删除这一行_[Admitted]_并填入你的证明，以_[Qed]_结束。 *)
 
 Import SetMonadExamples4.
 
@@ -392,34 +348,7 @@ Theorem ins_sort_perm:
     Hoare
       (ins_sort L)
       (fun l => Permutation L l).
-Proof.
-  intros.
-  unfold ins_sort.
-  apply (Hoare_list_iter _ (fun L l => Permutation L l)).
-  + intros.
-    unfold Hoare, insertion.
-    sets_unfold.
-    intros.
-    destruct H0 as [l1 [l2 ?]].
-    destruct H0.
-    destruct H1.
-    rewrite H1.
-    rewrite H.
-    rewrite H0.
-    rewrite Permutation_app_comm.
-    simpl.
-    change (a :: l1 ++ l2) with ((a :: nil) ++ l1 ++ l2).
-    change (l1 ++ a :: l2) with (l1 ++ a :: nil ++ l2).
-    change ((a :: nil) ++ l1 ++ l2) with (((a :: nil) ++ l1) ++ l2).
-    change (l1 ++ a :: nil ++ l2) with (l1 ++ (a :: nil) ++ l2).
-    rewrite app_assoc.
-    apply Permutation_app.
-    * apply Permutation_app_comm.
-    * reflexivity.
-  + reflexivity.
-Qed. 
-
-
+Admitted. (* 请删除这一行_[Admitted]_并填入你的证明，以_[Qed]_结束。 *)
 
 (************)
 (** 习题：  *)
@@ -430,19 +359,7 @@ Theorem ins_sort_incr:
     Hoare
       (ins_sort L)
       (fun l => incr l).
-Proof.
-  intros.
-  unfold ins_sort.
-  apply (Hoare_list_iter _ (fun L l => incr l)).
-  + intros l _ a H.
-    unfold Hoare, insertion.
-    sets_unfold.
-    intros.
-    destruct H0 as [l1 [l2 ?]].
-    tauto.
-  + simpl.
-    tauto.
-Qed. 
+Admitted. (* 请删除这一行_[Admitted]_并填入你的证明，以_[Qed]_结束。 *)
 
 Theorem functional_correctness_ins_sort:
   forall L,
@@ -458,62 +375,86 @@ Qed.
 
 End SetMonadOperator2.
 
-(**
-DFS :
-When at vertex u, 
+(** * 表示带程序状态计算的单子 *)
 
 
-
-
-
-
-*)
+(** 下面用StateRelMonad表示带有程序状态的非确定性计算。*)
 
 Module StateRelMonad.
 
-Definition M (Σ A: Type) : Type :=
+Definition M (Σ A: Type): Type :=
   Σ -> A -> Σ -> Prop.
-(** (s1, a, s2) ∈ p *)
 
-Definition ret (Σ A: Type) (a0: A) : M Σ A :=
-  fun s1 a s2 => a = a0 /\ s1 = s2.
+Definition bind (Σ A B: Type) (f: M Σ A) (g: A -> M Σ B): M Σ B :=
+  fun (s1: Σ) (b: B) (s3: Σ) =>
+    exists (a: A) (s2: Σ),
+      (s1, a, s2) ∈ f /\ (s2, b, s3) ∈ g a.
 
-Definition bind (Σ A B: Type) (f : M Σ A) (g : A -> M Σ B) : M Σ B :=
-  fun s1 b s3 => exists s2 a, f s1 a s2 /\ g a s2 b s3.
+Definition ret (Σ A: Type) (a0: A): M Σ A :=
+  fun (s1: Σ) (a: A) (s2: Σ) => a = a0 /\ s1 = s2.
 
 End StateRelMonad.
 
+#[export] Instance state_rel_monad (Σ: Type): Monad (StateRelMonad.M Σ) :=
+{|
+  bind := StateRelMonad.bind Σ;
+  ret := StateRelMonad.ret Σ;
+|}.
+
+Module StateRelMonadOp.
 Import SetMonadOperator1.
 
+
+(** 下面用StateRelMonad表示带有程序状态的非确定性计算。*)
+
+Module StateRelMonad.
+
+Definition M (Σ A: Type): Type :=
+  Σ -> A -> Σ -> Prop.
+
+Definition bind (Σ A B: Type) (f: M Σ A) (g: A -> M Σ B): M Σ B :=
+  fun (s1: Σ) (b: B) (s3: Σ) =>
+    exists (a: A) (s2: Σ),
+      (s1, a, s2) ∈ f /\ (s2, b, s3) ∈ g a.
+
+Definition ret (Σ A: Type) (a0: A): M Σ A :=
+  fun (s1: Σ) (a: A) (s2: Σ) => a = a0 /\ s1 = s2.
+
+End StateRelMonad.
+
 #[export] Instance state_rel_monad (Σ: Type): Monad (StateRelMonad.M Σ) :=
-  { ret := StateRelMonad.ret Σ;
-    bind := StateRelMonad.bind Σ }.
+{|
+  bind := StateRelMonad.bind Σ;
+  ret := StateRelMonad.ret Σ;
+|}.
+
+(** 以下可以再定义一些额外的算子。*)
+
+Definition test {Σ: Type} (P: Σ -> Prop): StateRelMonad.M Σ unit :=
+  fun s1 _ s2 => P s1 /\ s1 = s2.
 
 Definition choice {Σ A: Type} (f g: StateRelMonad.M Σ A): StateRelMonad.M Σ A :=
   f ∪ g.
 
 Definition any {Σ: Type} (A: Type): StateRelMonad.M Σ A :=
-  fun s1 a s2 => s1 = s2.
-
-Definition test {Σ: Type} (P: Σ -> Prop): StateRelMonad.M Σ unit :=
-  fun s1 _ s2 => P s1 /\ s1 = s2.
+  fun s1 _ s2 => s1 = s2.
 
 Definition repeat_break_f
-            {Σ A B: Type}
-            (body: A -> StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B))
-            (W: A -> StateRelMonad.M Σ B)
-            (a: A): StateRelMonad.M Σ B :=
-            x <- body a;;
-            match x with
-            | by_continue a' => W a'
-            | by_break b => ret b
-end.
+             {Σ A B: Type}
+             (body: A -> StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B))
+             (W: A -> StateRelMonad.M Σ B)
+             (a: A): StateRelMonad.M Σ B :=
+  x <- body a;;
+  match x with
+  | by_continue a' => W a'
+  | by_break b => ret b
+  end.
 
 Definition repeat_break
-  {Σ A B: Type}
-  (body: A -> StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B)):
-A -> StateRelMonad.M Σ B :=
-Kleene_LFix (repeat_break_f body).
+             {Σ A B: Type}
+             (body: A -> StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B)):
+  A -> StateRelMonad.M Σ B :=
+  Kleene_LFix (repeat_break_f body).
 
 Definition continue {Σ A B: Type} (a: A):
   StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B) :=
@@ -523,65 +464,97 @@ Definition break {Σ A B: Type} (b: B):
   StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B) :=
   ret (by_break b).
 
+End StateRelMonadOp.
 
-Record PreGraph (Vertex Edge: Type) : Type :=
-  { vvalid: Vertex -> Prop;
-    evalid: Edge -> Prop;
-    src: Edge -> Vertex;
-    dst: Edge -> Vertex 
-  }.
+(** 可以如下定义有向图。*)
+
+Record PreGraph (Vertex Edge: Type) := {
+  vvalid : Vertex -> Prop;
+  evalid : Edge -> Prop;
+  src : Edge -> Vertex;
+  dst : Edge -> Vertex
+}.
 
 Notation "pg '.(vvalid)'" := (vvalid _ _ pg) (at level 1).
 Notation "pg '.(evalid)'" := (evalid _ _ pg) (at level 1).
 Notation "pg '.(src)'" := (src _ _ pg) (at level 1).
 Notation "pg '.(dst)'" := (dst _ _ pg) (at level 1).
 
-Record step_aux {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (e : E) (x y: V) : Prop :=
-  { step_evalid: e ∈ pg.(evalid);
-    step_src_vvalid: x ∈ pg.(vvalid);
-    step_dst_vvalid: y ∈ pg.(vvalid);
-    step_src: x = pg.(src) e;
-    step_dst: y = pg.(dst) e
-  }.
+(** 基于此就能定义“从x点经过一条边可以到达y点”。*)
 
-Definition step {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (x y: V) : Prop :=
-  exists e: E, step_aux pg e x y.
-
-Definition reachable {V E: Type} (pg: PreGraph V E): V -> V -> Prop :=
-  clos_refl_trans (step pg).
-
-Record state (V: Type): Type :=
-{ visited: V -> Prop;
-  stack: list V;
+Record step_aux {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (e: E) (x y: V): Prop :=
+{
+  step_evalid: pg.(evalid) e;
+  step_src_valid: pg.(vvalid) x;
+  step_dst_valid: pg.(vvalid) y;
+  step_src: pg.(src) e = x;
+  step_dst: pg.(dst) e = y;
 }.
 
+Definition step {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (x y: V): Prop :=
+  exists e, step_aux pg e x y.
+
+(** 进一步，单步可达关系的自反传递闭包就是多步可达关系。*)
+
+Definition reachable {V E: Type} (pg: PreGraph V E) :=
+  clos_refl_trans (step pg).
+
+
+(** 自反传递闭包_[clos_refl_trans]_是SetsClass库提供的定义。*)
+
+
+Module StateRelMonadExample.
+Import SetMonadOperator1
+       StateRelMonadOp.
+
+(** 下面定义DFS算法的程序状态，每个程序状态包含一个_[visitied]_集合与一个栈。*)
+
+Record state (V: Type): Type :=
+{
+  stack: list V;
+  visited: V -> Prop;
+}.
+
+Definition unvisited (V: Type) (s: state V): V -> Prop :=
+  Sets.complement (visited V s).
+
 Notation "s '.(visited)'" := (visited _ s) (at level 1).
+Notation "s '.(unvisited)'" := (unvisited _ s) (at level 1).
 Notation "s '.(stack)'" := (stack _ s) (at level 1).
 
+Lemma unvisited_visited {V: Type}:
+  forall (s: state V),
+    s.(unvisited) == Sets.complement s.(visited).
+Proof. intros. reflexivity. Qed.
 
-Definition test_unvisited {V: Type} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
-  test (fun s => ~ s.(visited) v).
+(** 基于此就可以定义DFS中需要用到的程序状态基本操作。*)
 
-Definition test_all_neighbour_visited {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V):
+Definition test_unvisited {V} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
+  test (fun s => ~ v ∈ s.(visited)).
+
+Definition test_all_neighbor_visited {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V):
   StateRelMonad.M (state V) unit :=
-  test (fun s => forall v, step pg u v -> v ∈ s.(visited)).
+    test (fun s => forall v, step pg u v -> v ∈ s.(visited)).
 
-Definition visit {V: Type} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
+Definition visit {V} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
   fun s1 _ s2 =>
     s2.(visited) == s1.(visited) ∪ Sets.singleton v /\
-    s2.(stack) = v :: s1.(stack).
+    s2.(stack) = s1.(stack).
 
-Definition push_stack {V: Type} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
-  fun s1 _ s2 => s2.(stack) = v :: s1.(stack) /\ s2.(visited) == s1.(visited).
+Definition push_stack {V} (v: V): StateRelMonad.M (state V) unit :=
+  fun s1 _ s2 =>
+    s2.(stack) = v :: s1.(stack) /\ s2.(visited) = s1.(visited).
 
-Definition pop_stack {V: Type}: StateRelMonad.M (state V) V :=
-  fun s1 v s2 => s2.(visited) == s1.(visited) /\ 
-                s1.(stack) = v :: s2.(stack).
+Definition pop_stack {V}: StateRelMonad.M (state V) V :=
+  fun s1 v s2 =>
+    s1.(stack) = v :: s2.(stack) /\ s2.(visited) = s1.(visited).
 
-Definition test_empty_stack {V: Type}: StateRelMonad.M (state V) unit :=
+Definition test_empty_stack {V}: StateRelMonad.M (state V) unit :=
   test (fun s => s.(stack) = nil).
 
-Definition body_DFS {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V):
+(** 以下是DFS算法的描述。*)
+
+Definition body_DFS {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V):
   StateRelMonad.M (state V) (ContinueOrBreak V unit) :=
   choice
     (v <- any V;;
@@ -590,169 +563,194 @@ Definition body_DFS {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V):
      push_stack u;;
      visit v;;
      continue v)
-    (test_all_neighbour_visited pg u;;
-    choice
+    (test_all_neighbor_visited pg u;;
+      choice
       (v <- pop_stack;;
        continue v)
-       (test_empty_stack;;
-        break tt)).
+      (test_empty_stack;;
+       break tt)).
 
-Definition DFS {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V):
+Definition DFS {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V):
   StateRelMonad.M (state V) unit :=
   repeat_break (body_DFS pg) u.
 
-Definition Hoare {Σ A: Type} (P: Σ -> Prop) (c: StateRelMonad.M Σ A) (Q: A -> Σ -> Prop): Prop :=
-  forall σ1 a σ2, P σ1 -> c σ1 a σ2 -> Q a σ2.
+End StateRelMonadExample.
 
-Theorem functional_correctness_DFS {V E: Type} (pg: PreGraph V E):
-  forall u: V,
-    Hoare (fun s => s.(visited) == Sets.singleton u /\ s.(stack) = nil)
-          (DFS pg u)
-          (fun _ s => s.(visited) == (reachable pg u)).
-Abort.
+Module StateRelMonadHoare.
+Import SetMonadOperator1
+       StateRelMonadOp.
 
-Theorem  Hoare_bind {Σ A B: Type}:
-  forall (P: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (M: A -> Σ -> Prop)
-  (g: A -> StateRelMonad.M Σ B) (Q: B -> Σ -> Prop),
-  Hoare P f M ->
-  (forall a: A, Hoare (M a) (g a) Q) ->
-  Hoare P (bind f g) Q.
+
+(** 在StateRelMonad上的霍尔逻辑是一个关于霍尔三元组的逻辑。*)
+
+Definition Hoare {Σ A: Type}
+                 (P: Σ -> Prop)
+                 (c: StateRelMonad.M Σ A)
+                 (Q: A -> Σ -> Prop): Prop :=
+  forall s1 a s2, P s1 -> (s1, a, s2) ∈ c -> Q a s2.
+
+Theorem Hoare_bind {Σ A B: Type}:
+  forall (P: Σ -> Prop)
+         (f: StateRelMonad.M Σ A)
+         (Q: A -> Σ -> Prop)
+         (g: A -> StateRelMonad.M Σ B)
+         (R: B -> Σ -> Prop),
+  Hoare P f Q ->
+  (forall a, Hoare (Q a) (g a) R) ->
+  Hoare P (bind f g) R.
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare, bind; sets_unfold; simpl; unfold StateRelMonad.bind.
-  intros σ1 b σ3 ? ?.
-  destruct H2 as [a [σ2 [? ?]]].
+  unfold Hoare, bind; simpl; sets_unfold; unfold StateRelMonad.bind.
+  intros s1 b s3 ? [a [s2 [? ?]]].
   pose proof H _ _ _ H1 H2.
-  pose proof H0 σ2 _ _ _ H4 H3.
-  apply H5.
+  pose proof H0 a _ _ _ H4 H3.
+  tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_ret {Σ A: Type}:
-  forall (a0: A) (P: A -> Σ -> Prop),
+  forall (P: A -> Σ -> Prop) (a0: A),
     Hoare (P a0) (ret a0) P.
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare, ret; sets_unfold; simpl; unfold StateRelMonad.ret.
+  unfold Hoare, ret; simpl; sets_unfold; unfold StateRelMonad.ret.
   intros.
   destruct H0; subst; tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_choice {Σ A: Type}:
-  forall (P: Σ -> Prop) (f g: StateRelMonad.M Σ A) (Q: A -> Σ -> Prop),
-    Hoare P f Q ->
+  forall P (f g: StateRelMonad.M Σ A) Q,
+    Hoare P f Q -> 
     Hoare P g Q ->
     Hoare P (choice f g) Q.
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare, choice; sets_unfold; simpl.
-  intros.
-  destruct H2.
-  + apply (H _ _ _ H1 H2).
-  + apply (H0 _ _ _ H1 H2).
+  unfold Hoare, choice; sets_unfold.
+  intros ? ? ? ? [? | ?].
+  + pose proof H _ _ _ H1 H2.
+    tauto.
+  + pose proof H0 _ _ _ H1 H2.
+    tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_test_bind {Σ A: Type}:
-  forall (P Q: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) R,
-    Hoare (fun s => Q s /\ P s) f R ->
+  forall P (Q: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) R,
+    Hoare (fun s => Q s /\ P s) f R -> 
     Hoare P (test Q;; f) R.
 Proof.
   intros.
-  eapply Hoare_bind; [| intros x; apply H].
-  unfold Hoare, test; sets_unfold; simpl.
-  intros.
-  destruct H1.
-  subst σ2.
-  tauto.
+  eapply Hoare_bind; [| intros; apply H].
+  unfold Hoare, test; sets_unfold.
+  intros s1 _ s2 ? [? ?].
+  subst; tauto.
 Qed.
 
-Theorem Hoare_any {Σ: Type}: 
-  forall (A: Type) (P: Σ -> Prop),
+Theorem Hoare_any {Σ A: Type}:
+  forall (P: Σ -> Prop),
     Hoare P (any A) (fun _ => P).
 Proof.
+  unfold Hoare, any; sets_unfold.
   intros.
-  unfold Hoare, any; sets_unfold; simpl.
-  intros.
-  subst σ2.
-  tauto.
+  subst; tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_conseq {Σ A: Type}:
-  forall (P1 P2: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
-    (forall σ, P1 σ -> P2 σ) ->
-    (forall a σ, Q2 a σ -> Q1 a σ) ->
+  forall (P1 P2: Σ -> Prop) f (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
+    (forall s, P1 s -> P2 s) ->
+    (forall b s, Q2 b s -> Q1 b s) ->
     Hoare P2 f Q2 ->
     Hoare P1 f Q1.
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare; intros.
+  unfold Hoare.
+  intros.
   apply H0.
-  apply (H1 σ1 a σ2).
+  apply (H1 s1 a s2).
   + apply H; tauto.
   + tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_conseq_pre {Σ A: Type}:
-  forall (P1 P2: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q: A -> Σ -> Prop),
-    (forall σ, P1 σ -> P2 σ) ->
+  forall (P1 P2: Σ -> Prop) f (Q: A -> Σ -> Prop),
+    (forall s, P1 s -> P2 s) ->
     Hoare P2 f Q ->
     Hoare P1 f Q.
 Proof.
   intros.
-  eapply Hoare_conseq; eauto.
+  unfold Hoare.
+  intros.
+  apply (H0 s1 a s2).
+  + apply H; tauto.
+  + tauto.
 Qed.
 
 Theorem Hoare_conseq_post {Σ A: Type}:
-  forall (P: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
-    (forall a σ, Q2 a σ -> Q1 a σ) ->
+  forall (P: Σ -> Prop) f (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
+    (forall b s, Q2 b s -> Q1 b s) ->
     Hoare P f Q2 ->
     Hoare P f Q1.
 Proof.
   intros.
-  eapply Hoare_conseq; eauto.
+  unfold Hoare.
+  intros.
+  apply H.
+  apply (H0 s1 a s2); tauto.
 Qed.
 
-Theorem Hoare_conjunct {Σ A: Type}:
-  forall (P: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
+Theorem Hoare_conj {Σ A: Type}:
+  forall (P: Σ -> Prop) f (Q1 Q2: A -> Σ -> Prop),
     Hoare P f Q1 ->
     Hoare P f Q2 ->
-    Hoare P f (fun a σ => Q1 a σ /\ Q2 a σ).
+    Hoare P f (fun a s => Q1 a s /\ Q2 a s).
 Proof.
   intros.
   unfold Hoare; intros.
   split.
-  + apply (H σ1 a σ2); tauto.
-  + apply (H0 σ1 a σ2); tauto.
-Qed.
+  + apply (H _ _ _ H1 H2).
+  + apply (H0 _ _ _ H1 H2).
+Qed.  
 
 Theorem Hoare_forall {Σ A: Type}:
-  forall (X: Type) (P: Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q: X -> A -> Σ -> Prop),
+  forall (X: Type) (P: Σ -> Prop) f (Q: X -> A -> Σ -> Prop),
     (forall x, Hoare P f (Q x)) ->
     Hoare P f (fun a s => forall x, Q x a s).
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare; intros.
+  unfold Hoare.
+  intros.
   apply (H x _ _ _ H0 H1).
 Qed.
 
 Theorem Hoare_pre_ex {Σ A: Type}:
-  forall (X: Type) (P: X -> Σ -> Prop) (f: StateRelMonad.M Σ A) (Q: A -> Σ -> Prop),
+  forall (X: Type) (P: X -> Σ -> Prop) f (Q: A -> Σ -> Prop),
     (forall x, Hoare (P x) f Q) ->
     Hoare (fun s => exists x, P x s) f Q.
 Proof.
   intros.
-  unfold Hoare; intros.
-  destruct H0 as [x ?].
+  unfold Hoare.
+  intros s1 a s2 [x ?] ?.
   apply (H x _ _ _ H0 H1).
 Qed.
 
-Theorem Hoare_repeat_break {A B Σ: Type}:
+Theorem Hoare_ret' {Σ A: Type}:
+  forall (P: Σ -> Prop) (Q: A -> Σ -> Prop) (a0: A),
+    (forall s, P s -> Q a0 s) ->
+    Hoare P (ret a0) Q.
+Proof.
+  intros.
+  unfold Hoare, ret; simpl; sets_unfold; unfold StateRelMonad.ret.
+  intros.
+  destruct H1; subst.
+  apply H. tauto.
+Qed.
+
+Theorem Hoare_repeat_break {Σ A B: Type}:
   forall (body: A -> StateRelMonad.M Σ (ContinueOrBreak A B))
          (P: A -> Σ -> Prop)
          (Q: B -> Σ -> Prop),
     (forall a, Hoare (P a) (body a) (fun x s => match x with
-                                        | by_continue a => P a s
-                                        | by_break b => Q b s
-                                        end)) ->
+                                                | by_continue a => P a s
+                                                | by_break b => Q b s
+                                                end)) ->
     (forall a, Hoare (P a) (repeat_break body a) Q).
 Proof.
   intros.
@@ -772,15 +770,144 @@ Proof.
       * apply Hoare_ret.
 Qed.
 
-Definition I1 {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V): V -> Prop :=
+End StateRelMonadHoare.
+
+Module DFSProof.
+Import StateRelMonadExample
+       SetMonadOperator1
+       StateRelMonadOp
+       StateRelMonadHoare.
+
+
+Fact push_stack_fact {V: Type}: forall (v: V) P,
+  Hoare P (push_stack v) (fun _ s => exists s', s.(stack) = v :: s'.(stack) /\ s.(visited) = s'.(visited) /\ P s').
+Proof.
+  intros.
+  unfold Hoare, push_stack; sets_unfold.
+  intros s1 _ s2 ? [? ?].
+  exists s1; tauto.
+Qed.
+
+Fact pop_stack_fact {V: Type}: forall P,
+  Hoare P (pop_stack) (fun (v: V) s => exists s', s'.(stack) = v :: s.(stack) /\ s.(visited) = s'.(visited) /\ P s').
+Proof.
+  intros.
+  unfold Hoare, pop_stack; sets_unfold.
+  intros s1 v s2 ? [? ?].
+  exists s1; tauto.
+Qed.
+
+Fact visit_fact {V: Type}: forall (v: V) P,
+  Hoare P (visit v) (fun _ s => exists s', s.(stack) = s'.(stack) /\ s.(visited) == s'.(visited) ∪ Sets.singleton v /\ P s').
+Proof.
+  intros.
+  unfold Hoare, visit; sets_unfold.
+  intros s1 _ s2 ? [? ?].
+  exists s1; tauto.
+Qed.
+
+Definition I1 {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V): V -> Prop :=
   fun v => reachable pg u v.
 
-Definition I2 {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (u: V): state V -> Prop :=
-  fun s => forall v : V, In v s.(stack) -> reachable pg u v.
+Definition I2 {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V): state V -> Prop :=
+  fun s => forall v, In v s.(stack) -> reachable pg u v.
+
+Lemma DFS_stack_reachable {V E} (pg: PreGraph V E):
+  forall (u v: V),
+    Hoare (fun s => I1 pg u v /\ I2 pg u s)
+          (body_DFS pg v)
+          (fun res s =>
+             match res with
+             | by_continue w => I1 pg u w /\ I2 pg u s
+             | by_break _ => True
+             end).
+Proof.
+  intros.
+  unfold body_DFS, I1, I2.
+  apply Hoare_choice.
+  + eapply Hoare_bind; [apply Hoare_any |].
+    intros w.
+    apply Hoare_test_bind.
+    apply Hoare_test_bind.
+    eapply Hoare_bind; [apply push_stack_fact | cbv beta; intros _].
+    apply Hoare_pre_ex; intros s'.
+    eapply Hoare_bind; [apply visit_fact | cbv beta; intros _].
+    apply Hoare_pre_ex; intros s''.
+    apply Hoare_ret'; intros.
+    destruct H as [? [? [? [? [? [? [? ?]]]]]]].
+    split.
+    - transitivity_n1 v; tauto.
+    - intros.
+      rewrite H, H1 in H7.
+      simpl in H7; destruct H7.
+      * subst v0.
+        tauto.
+      * revert H7; apply H6.
+  + apply Hoare_test_bind.
+    apply Hoare_choice.
+    - eapply Hoare_bind; [apply pop_stack_fact | intros w].
+      apply Hoare_pre_ex; intros s'.
+      apply Hoare_ret'.
+      intros.
+      destruct H as [? [? [? [? ?]]]].
+      rewrite H in H3.
+      simpl in H3.
+      split.
+      * apply (H3 w); tauto.
+      * intros.
+        apply H3; tauto.
+    - apply Hoare_test_bind.
+      apply Hoare_ret'.
+      tauto.
+Qed.
+
+Definition I3 {V E} (pg: PreGraph V E) (u: V): state V -> Prop :=
+  fun s => forall v, v ∈ s.(visited) -> reachable pg u v.
 
 
-Definition reachable_via_sets {V E: Type} (pg: PreGraph V E) (P: V -> Prop): V -> V -> Prop :=
-  clos_refl_trans (fun x y => step pg x y /\ P y).
+Lemma DFS_visited_reachable {V E} (pg: PreGraph V E):
+  forall (u v: V),
+    Hoare (fun s => I1 pg u v /\ I3 pg u s)
+          (body_DFS pg v)
+          (fun res s =>
+             match res with
+             | by_continue _ => I3 pg u s
+             | by_break _ => I3 pg u s
+             end).
+Proof.
+  intros.
+  unfold body_DFS, I1, I3.
+  apply Hoare_choice.
+  + eapply Hoare_bind; [apply Hoare_any |].
+    intros w.
+    apply Hoare_test_bind.
+    apply Hoare_test_bind.
+    eapply Hoare_bind; [apply push_stack_fact | cbv beta; intros _].
+    apply Hoare_pre_ex; intros s'.
+    eapply Hoare_bind; [apply visit_fact | cbv beta; intros _].
+    apply Hoare_pre_ex; intros s''.
+    apply Hoare_ret'; intros.
+    destruct H as [? [? [? [? [? [? [? ?]]]]]]].
+    rewrite H1, H3 in H0.
+    Sets_unfold1 in H0.
+    destruct H0.
+    - revert H0; apply H7.
+    - sets_unfold in H0.
+      subst v0.
+      transitivity_n1 v; tauto.
+  + apply Hoare_test_bind.
+    apply Hoare_choice.
+    - eapply Hoare_bind; [apply pop_stack_fact | intros w].
+      apply Hoare_pre_ex; intros s'.
+      apply Hoare_ret'.
+      intros.
+      destruct H as [? [? [? [? ?]]]].
+      rewrite H1 in H0.
+      revert H0; apply H4.
+    - apply Hoare_test_bind.
+      apply Hoare_ret'.
+      tauto.
+Qed.
 
-Definition I4 {V E: Type} (pg: PreGraph V E) : V -> state V -> V -> Prop :=
-  fun v s u1 => u1 ∈ s.(visited) -> exists u0, reachable_via_sets pg (s.(visited)) u0 u1.
+
+End DFSProof.
